同一個有抑鬱症 焦慮症既人相處 應該點做好

如題

同性既唔洗理
異性巴多d關心下

陪伴

要好有耐性咁開解佢 不停咁暗中傳正能量比佢

同佢講香港人個個都抑鬱架啦
Why得佢一個係咁
反省下

根本唔洗咩開解比咩正能量佢，好撚嘔心
簡單咁陪住佢已經好夠
係佢有自殺衝動嘅時候睇住佢唔好亂黎就得

利申有抑鬱

唔知點比正能量 已經盡量陪伴 佢係我女朋友

呢句你同仇人講
如果屋企人你又係咁講？

24 小時mon住佢咪得囉 治標不治本

Same, 我女朋友兩樣都有 我明你架清. 要知道其實有disorder既人係因為環境既長年壓迫而煲出黎, 所以有陣時唔好太過自責.

有野樣我學識既係點劃介線, 女朋友太過依賴我時我自己其實都會好辛苦. 所以要係佢冷靜後時同佢回顧翻之前既過程,最緊要係講出自己既感受, 如果唔係最後大家累大家.

其實將問題外化, 你個人會輕鬆左, 佢黎料時, 唔需要做太多, 係佢身邊就夠

由佢自生自滅啦 自己抑鬱都覺得自己好撚煩但又控制唔到咩都諗到好負面好極端 班frd成日好想幫我好想陪我但自己都覺自己太多負能量成日煩到佢地 寧願自己一個摺埋算

耐性

係咪有過往既經歷煩擾左你好耐?

我而家經歷既 應該你都可能經歷過
之前佢係好緊張我 好驚我走 好驚我唔要佢 令我感覺chur
但而家突然變左 佢話拍拖好攰 咁緊張我好攰 唔想再考慮咁多我既感受而家變得好冷淡 好小覆我 你原因係佢唔想用電話 成日睇我有冇覆 同話有小小想散

而突發變左應該係因為之以前我有唔信任佢 驚佢同男仔岀街 令佢覺得 我管住傳
好驚冇左佢

我明啊絲打 同佢講太多佢地又覺得我地負面 或者覺得自己啲負能量影響到佢地

屌到佢化
以肉棒教訓佢

yes 我既經驗其實佢話分手個下其實係9up 唔好當認真, 佢都係想刷下存在感.

其實佢有冇諗住搵輔導員? , 我女朋友之前唔想見, 因為佢覺得冇問題. 到我慢慢將個問題結構化 (利申讀社工), 佢先發現佢自己既一直都係俾舊時經歷困擾住, 佢先有動力去見. 而架佢好好多, 所以你既苦況我明架, 因為我都係苦主之一

結構化姐係點？ 佢有睇精神同心理 佢都係比以前既經歷影響得好多 而家好淡 完全唔知點同佢傾

結構化既意思係代表人在環境中時, 會因唔同環境事情, 而影響到自身既心理, 再同佢一齊慢慢將佢啲經歷同行為作扣連.

而架你可以做既就係慢慢陪住佢, 唔需要俾太多response, 俾佢知道你係佢身邊就夠. 同佢講野唔可以咁judgmental

我明你意思 佢而家有好多行為 思想都係比以前影響 佢有同我講反 佢知自己受咩影響 但佢做唔到改變

真心假膠都分唔出

邊個先係真心呢

其實係有方法 只不過係佢唔識點面對. 佢需要既係一個人同佢一齊行呢條路. 因為對佢黎講, 要面對過去真係好困難. 由期係面對家庭或性侵犯問題. 所以清你既角色真係好重要. 鼓勵同支持係佢最大既精神食糧.

再加上, 你之前既不信任對佢黎講係可能係一種傷害, 換個身份諗, 你俾你條女懷疑你, 管住曬你自己都唔舒服啦, 你而架做既就係做下狗瀨下佢閪,哄下佢算啦, 唔好諗咁多, 佢而架嬲9你姐.

lm

唔駛畀正能量佢，因為佢呢個狀態唔會想聽任何正面訊息
反而你應該同佢多啲見下面去下散心，多啲關心佢
等佢有日覺悟咁所有嘢就會迎刃而解

理性啲咁講 屋企人咪又係人一個

一齊去死咪得

唔使開解同俾建議 真係陪伴就得
佢想講感受嘅認真聽佢講 唔想講就陪吓就得
可以嘅俾個擁抱 掃吓背以示支持
唔好有半點唔耐煩 或者佢想宣洩時有唔想知/叫佢唔好講之類嘅嘢
會更傷害當時人 陪抑鬱症病人會好吃力
要有心理準備 加油

咁唯有做死狗

希望佢慢慢會冇咁淡 而家佢靜係記住我地之間唔開心既

其實真係好辛苦 每日個腦淨係點解我未死

屋企問題多加上今年dse啲壓力一嘢湧晒上嚟 有睇心理醫生有食藥 但就算係咁屋企人都係一世唔會理解唔會過問唔會關心 淨係問點解佢日日咁大壓力都冇問題反而我小小壓力就搞到咁 因為你發洩晒落我到囉仆街

係 我有時會諗 坐巴士我會想撞死

ching, 咁都真係幾撚壓迫喎，當身邊既人唔明白你既時候個種無力感真係好大。我睇到你好解放。我女朋友同我講，佢呢兩年好學識左樣野叫做放低，當佢放低時佢個人放鬆左好多。放低要好大勇氣同好大困難，但我知你一定做到，因為你係一個咁壓迫既環境下都仲生存到既時候，一定有啲野係拉住你，唔想俾你放棄

成日都覺得就咁死好唔抵 但每一日都好辛苦 瞓又不斷發惡夢一係就失眠 返到屋企屋企人又狂嗌交小小事屌到恆仲要講嘢勁難聽
Eg我老豆上次坐係梳化話腳抽筋我坐佢隔離
佢話要落地 我答佢咁你咪落囉
之後冇啦啦就開始屌 又屌我冇撚用屌我含家產話我遲早有報應叫我仆街死
重點佢有cancer你又冇得屌佢
老母有同冇冇分別 日日去賭差周身街數 十年唔返次嚟
而家老豆休已退全家冇收入靠食積蓄同買股票

前幾日試過好想死 之後一次過呑晒十幾日份量嘅安眠藥同抗抑鬱藥 明知死唔去但都照做咗 最後斷咗三日片記憶勁糢糊昏睡咗一日加一個禮拜胃炎

我都試過一次 果次斷左兩日片

我清醒個陣係個frd屋企 但我完全冇印象係點去

我家姐真係咁講過
佢係咁問我點解會復發
係我自己比壓力自己怪得邊個

其實睇醫生有冇用
好想醫番好佢 但又唔想比人覺得係痴線佬 要睇精神科

睇呢段回覆我以為講緊我
我都係咁樣 成日驚男朋友會走咗去唔要我 成日chur佢話佢唔覆我 基本上多過10分鐘我都覺得耐 但我知咁chur係唔好 知咁樣係迫得佢好緊 所以我都好自責 但根本有情緒病自己都好難控制到 呢個月幾乎日日都喊 喊到口腫面腫咁 好怕佢遲早覺得我煩 我係負累 搵日真係飛咗我就算
有時我自己都會係到諗係咪真係分手算 唔好害人啦 但其實我真係好愛佢

起碼你男朋友會支持你
但我果個係一知道左即飛

千其唔好咁諗 你男朋友決定得同你 就已經証明一切 唔會係害人
相反我而家個個就變曬 可能之前太緊張我太攰 而家要靜下
而家我唔會係咁搵佢 等佢搵我先覆

而家話要分開下 唉

佢唔一定真心想分開
佢話太緊張你太攰 佢成個人長期都係警戒狀態
當心情一轉 就覺得自己乜都唔想理
好想一個人 覺得咁樣自己先會舒服啲
但只係一時既感覺
又或者佢想你緊張佢 關心佢

你肯同佢一齊面對已經好好。
唔好成日叫佢睇開d，唔好諗咁多，唔好咁唔開心。呢啲說話真係難聽過粗口
申利：我就係成日聽到呢啲說話覺得自己好冇用

屌 佢個日有煩惱野同個男仔fd傾電話 好on9

咁你有冇問下佢有咩煩惱叫佢同你傾？